Google 用 AI 設計 AI 晶片，24小時已完成 Tensor 單元設計

目前高科技產品都離不開「心臟」——晶片，但是目前電子產品更新速度越來越快，而與之相反的是晶片的迭代周期開始跟不上。為了能夠保證晶片的快速迭代，必須縮短設計週期。

Google 團隊為了縮短晶片設計週期，將 AI 強化學習方法運用其中，EDA 巨頭 Synopsys 和 Cadence 也是推出了類似的工具。

目前 AI 晶片的開發需要投入大量資金和時間，通常需要幾年的時間完成研發，難以滿足 AI 算法更新需求。為了這個矛盾，Google 做了一個大膽的決定，讓 AI 來設計 AI 晶片。

在 Arxiv 網站上有一篇論文稱「我們相信，AI 將能夠縮短晶片的設計週期，在硬件與 AI 算法之間建立共生關係，並進一步推動彼此的進步。我們已經看到，有些算法或神經網絡架構在現有的 AI 加速器上效果不佳，因為加速器設計類似於兩年前，而那時這些神經網絡架構和算法並不存在。」還有 Google 高級研究科學家 Azalia Mirhoseini 稱「如果縮短設計週期，我們可以縮小差距。」

晶片開發最耗費時間的是「佈局」，Mirhoseini 和高級軟件工程師 Anna Goldie 提出了一個神經網絡，是通過對晶片的長時間學習，使其能夠在 24小時內設計好 Google Tensor 處理單元，並且在功耗、性能、面積上超過了專家數週的研究成果。

值得注意的是，Goldie 和 Mirhoseini 的 AI 佈局建模為強化學習問題，不是通過大量數據來進行訓練學習，而是讓 AI 邊做邊學習。這樣設計的好處是能夠有效調節參數，降低功率等，並且隨著設計的越多，呈現的效果會更好。

兩大 EDA 公司也推出了相應的工具。 Synopsys 的自主 AI 晶片設計程式 (Design Space Optimization AI)。是通過晶片設計產生大數據流，隨著時間演變，調整設計，讓設計向多維優化目標發展。 Cadence 為新版 Cadence 數碼全流程，支援機器學習（ML）功能，實習統一佈局佈線和物理優化引擎等多項業界首創技術，在吞吐量上最高提升 3倍，PPA 最高提升20%。

隨著 AI 技術的發展，不知道還會帶來什麼樣的便捷，真是科技改變生活。

疏士：

炒哂班專家。

同用ai醫病斷症一樣，真係未來大趨勢

AI 寫程式

咁撚樣又叫AI
Optimization problem都可以話係ai
好野

無限進化

咁非人手，真係電腦自己做叫麻

咁RL本質上都係optimisation

用NN都唔叫AI?

無限自我進化
好快就進化成覺得人類係冇用
人類光速收皮

掹佢電線囉屌

Skynet

最後AI 發覺人類用56k 屬於就足夠

Pass turning test 先叫ai

咁勁，叫ai搞掂埋個搞咗三年幾都未掂既fuchsia先啦

Terminator 好快出現

Google最鍾意吹呢D，結果一樣似樣D既賣街都冇。呢十年講嚟講去都係Search Engine, Youtube同Android

捉圍棋果個好勁呀

佢地個"AI"
幫中共監控youtube

一提武肺就黃標人屌佢老母

你條柒頭真係唔識嫁wor
睇少D 電影啦

工業用轉俾民用？

佢有賣，不過唔係賣比你姐
去睇下GCP有咩service啦

GCP market share 得果幾個 percent 估計兩年內玩完

出現 Skynet 呢D 強大AI 不是夢

好快會出現智能叛變

自駕系統都未做好，唔使想太多住

好難得見到D中文文章係寫晶片
GOOGLE BE EVIL

只係因為佢哋有顧忌啫

留名等睇同M$用AI debug一樣出嚟嘅嘢bug撚到仆街

M$ d ai is bugs writer

花你少少時間同位置
希望你賞面睇下

超合作？預期性服從？公民不合作與管治成本。

The statement by bro "馬上風" is correct. it's just an optimization problem. you've got tons of approaches to solve this problem. the article there is to present the most economical way to solving this, not the most (algorithmically) efficient way.

會唔會太strict
Turing test過到就唔係淨係做chip啦

quantum computing 同neural network都係b2b 好難真正賣通街
人地依家玩埋quantum neural network 啦聰明人

其實digital layout/ floor planning 本來就九成都係automated，同埋個spec好清晰，成個design flow 基本上係一係closed loop可以不斷學
個idea其實唔係咩新野，不過唔排除佢既innovation 係implementation 個到

Google 既 Quantum computing有咩B2B案例？NN 間間都有. Market share 最客觀，得果6%

strict有咩問題？

啱啱都想咁講 好心拿拿聲搞掂個系統啦

唔好呀
thisav會load得好慢 唔想chok兩嘢停一停

AI為你身體著想姐

AI咁為我著想 不如幫我搵條女仲好啦

你喜嘅咪屌佢個插蘇頭囉，佢唔say no架

膚淺 拍拖係精神上既交流
下下都屌屌聲 我不如去一樓一？

Ai都可以者